這裡將會有一百一十三個小故事

這是一個療程， 希望藉著一百一十三個故事，令自己放下心結。
每天會寫上數個故事，直到病好了，病死了，或是故事完了。

[url]_____________________________________________________[/url]
[url]_____________________________________________________[/url]

第一章：

突然下起一陣雨，街上的人都急步走進店鋪暫避。

「客人，想要甚麼？」老闆從櫃台走到她的面前。

「我也不知道。」她輕輕掃走肩膊上的水珠。

「買的還是賣的？」

「買的。」

「這雙靴子吧，束繩的，很輕巧，很適合你。」

「不行，我的不能換。」

「這帽子吧，戴上後，看到的人都變成大灰狼。」

「這東西他應該會喜歡吧。」

「幫別人買的喔？」

「自己買的。」

「那你到底想要甚麼嘞？」

「我也不知道。」

[url]_____________________________________________________[/url]
[url]_____________________________________________________[/url]

_____________________________________________________
_____________________________________________________

第二章：

吃飽時總是很樂觀，但早上起來，肚子都空空的。

「火麻根跟麋鹿肉，蘸上鹽，都成了人間美味。來買點時令的夏至鹽吧。」賣鹽的說。

「一年了…」他喃喃低語。

收起傘子，走進一家酒館。

「給我一盤火麻根，一杯豆奶酒。不用加鹽了。」

「不要鹽喔，多給你一盤火麻根吧。若你吃得下。」

「謝了，可以把肚子填滿一點。」

「外面的雨很猛呢，你滿身濕透了。」

「沒關係，吃飽就會好了。」

_____________________________________________________
_____________________________________________________

_____________________________________________________
_____________________________________________________

第三章：

先將精鍊好的金屬加熱熔掉，再將數百棵火麻菜加進熔爐裡，頓時冒出刺鼻的、帶酸味的橄欖色氣體。工人關上熔爐，將導管插進熔爐上方的氣孔，把氣體引到其他房間去。

「據說他向北方走了。」一個年老的瘦子在說。

「下來也不用怕吧？」一個年老的胖子在說。

「真的來到南方凡事就要小心一點。」

「你也太杞人憂天了。」

「任何事還是掌握在自己手上比較好。」

「他離開了還不是大家意料之外嗎？」

「煙來了，我在外面等你。」

「來吸一口麻。」

年老的胖子用力一抽，濃煙都跑進他的鼻孔內，隨後又從口中吐出來，不久，房間就充滿著橄欖色的氣體。

_____________________________________________________
_____________________________________________________

留名

_____________________________________________________
_____________________________________________________

第四章：

「等等我。」背著一把長八尺石劍的他說。

「我仍然不明白你為何選這把劍，我赤腳也走得比你快。」手執一支木杖的他說。

「她偷了我四尺的劍，我剩下這把八尺的…」

「你可以用刀啊。」

「怎麼說我也是一個勇者。用刀的都是顛沛流離的，都是跟你一樣赤腳走的。」

「不只是你一個被偷東西的，至少我走得比你快。」

「你先走吧，反正事情都是你在處理。」

「不，這畫面很滑稽，我想再看多一會。」

「喂！怎麼說我也是一個勇者啊…」

_____________________________________________________
_____________________________________________________

_____________________________________________________
_____________________________________________________

第五章：

「這傢伙不可動，她背上的劍…很危險。」丈夫凝重的說。

「整個月都沒有車隊經過，孩子們都快要餓壞了。」妻子皺著眉說。

「要是我倆發生甚麼事，孩子們就真的要餓壞了。」

「我們還是回到城鎮吧…」

「你知道這是不可能的，先把這火麻根煮給他們吃。」

將火麻根連皮放進沸水裡煮十五分鐘，取出去皮，將肉壓成蓉，混入黃糖、米粉，揉成糰。口感軟糯，蘸上這個時代幾乎絕跡的「醬油」，頓成小孩們的美食。

_____________________________________________________
_____________________________________________________

推!

lm

_____________________________________________________
_____________________________________________________

第六章：

六位身穿戰袍的壯士，抬著一雙被斬下來的羽翼走進大殿。

「這不是我的處事方法，也不是他的。」祭師帶抱怨的說。

「意外來的，我本來是想把牠的頭顱斬下來，但這把劍實在太重了…」勇者從大門拖著石劍緩緩的走進來。

「從一開始就不應該和牠硬碰，到別的地方購進祭品不就好了。」

「是你說把猛獸的事都交給我處理…」

「當然了，我怕你來這邊『意外地』砍掉平民的手腳。」

「這傢伙會噴火的啦！」

「你把牠宰了嗎？」

「不，揮一劍都用光力氣了。牠應該還在燒那條村。」

「…」

_____________________________________________________
_____________________________________________________

____________________
____________________

第七章：

「小女孩，這峽谷原本就很多猛獸，最近更多了一群土匪。你真的準備好了嗎？」老伯從兔車的倒後鏡望著她的背影說。

「老人家有心了，從很久以前就準備好了。」她稍稍亮出腰間的石劍。

「這是用來對付野獸的，應付不了人…」

「我明白你的用意，但我堅持。」

「是喔…穿過峽谷，有甚麼地方想去嗎？」

「我也不知道，隨感覺走而已。」

她向老伯點頭道別，轉身如白駒飛快的向峽谷的另一端跑過去。

____________________
____________________

____________________
____________________

第八章：

把倒在田裡的稻草人扶好，他走進粟果園裡。

「可以給我一份工作嗎？」他說。

「滾。我們沒有閒錢多請一個人。」戴著草帽的果農回答。

「我只要吃得飽就可以。」

「那只准吃掉在地上的粟果，可以嗎？」

「這個是沒問題的。」

「嘖。明早四時在稻草人那邊準備好。」

「感謝你。」

「敢吃樹上的，我會把你的手砍下來。」

____________________
____________________

Lm

____________________
____________________

第九章：

他們的頭上都披著一塊野獸的皮。其中的一個燃點起火麻葉，將其置於一尊石像底下。當泥黃色的煙，燻到石像的頂頭時，眾人開始口中念念有詞的向石像膜拜。

「他們在念著甚麼，是你的新主意喔？」一個年老的胖子在說。

「這是他們之中發展出來的，據說是石像對他們的啟示」一個年老的瘦子在說。

「呵呵，還有這種怪事發生喔。」

「這樣也好，萌生於他們的自我，比我們的千言萬語更實在。」

「說不定我多抽點煙，也會聽到石像跟我說話嘞，哈哈。」

「到底我們也要控制著故事的發展，不久就要到冬至夜了。」

泥黃色的煙一步一步滲到窗邊，擋住了皎月的光線。

____________________
____________________

____________________
____________________

第十章：

這家店門外永遠都積存著長長的人龍，即使大寒或大暑。

「天啊，燙得手臂也焦黑了，你看裡面那個胖子佔了兩個座位。」排第三的說。

「天啊，燙得手臂也熔掉了，你看裡面那個胖子佔了一整張檯。」排第二的說。

「那個是女人來的吧？」排第一的說。

「二哥，我早跟你說吃別的。」

「大哥決定了我也沒法子，我沒有錢。」

「這家店的燴肉值得多守候一會。」

「可是等了兩天…」

「當我們可以進去的時候，應該第三天了。」

「先好好想一下等會吃甚麼吧。」

這天的人龍，大概有四公里。

____________________
____________________

請問第一二章什麼意思

一個時代中，不同人存在不同狀態，隨著經歷，每個獨立狀態會各自發展，但各自間又會有所牽連。

故事每一章都包含某種狀態，前兩章的兩個角色都處於一片紊亂，第一章的她，仍在猶豫，在摸索。第二章的他，表現得很果斷，但在總在逃避。

____________________
____________________

第十一章：

他們長得像魚，下身卻跟一般人無異。

「這是…要把他砍掉嗎？」勇者說。

「別慌慌張張，這是魚人，他們聚居於湖邊。」祭師說。

「要過對岸喔？」魚人說。

「這些傢伙還會說話…」

「可以租艘船給我們嗎？」

「哪有這種東西。游過去吧，大概八天就到了。」

「八天…算了，再見。」

「不，我們游過去。」

「這邊倒有泳衣租給你們。」

湖面凝聚著厚厚的霧，永遠看不到盡頭。

「八分鐘？」勇者在瀝乾身上的水。

「其實我早知道沒多遠的，所以沒租泳衣。」祭師把衣服召喚出來。

「這不是你赤身游來的原因吧，你這個變態的。」

「他們都很笨的，笨得甚至以為自己是尾魚，所以才戴著那個頭套。我覺得這倒是個不錯的機會磨練一下你的耐性。」

____________________
____________________

____________________
____________________

第十二章：

「你也真的頗早起床。」果農抽著一根煙走到果樹下。

「睡得不好就早點起床。」他正採集一顆顆半成熟的粟果。

「不會吧，我看你每晚也很快入眠。」

「是醒來時候的不好。」

「我以為每個人醒來都是賴床不起的，你發噩夢喔？」

「是一個好夢，每晚都是。」

「我真的搞不懂…你是吃地上的粟果吃壞了腦子吧？」

「從噩夢醒過來，能夠得到解脫，從美夢醒過來，卻甚麼都失去。」

「老子還是不能了解。」

「可能有點餓了。」

「你就直接吃樹上的粟果吧。」

____________________
____________________

____________________
____________________

第十三章：

鹽的原產地位於南方，不同時段提煉的鹽，品質也不一樣，有春分的鹽，有秋分的鹽，有冬至的鹽，也有夏至的鹽。季節變更，鹽基本上也就壞掉了。當然也有一些地區是例外的。

「喔，好久沒看到人從那邊來了。」滿面白鬚的老頭子抬著一包鹽進了店鋪。

「你好，請問附近有酒館嗎？」她把劍藏到斗篷內。

「一個小女子來到這邊不簡單嘞，進來的請你吃點東西。」

「老人家客氣了，我自己找個地方喝點水就可以。」

「你才不要跟我客氣。進來吃點肉，我們有二十四種鹽給你選擇嘞，你也知道只有這邊才能給你選。」

「選擇這種事我最不內行…」

「我替你選！當了這麼多年人，我就知道你要甚麼！」

「知道我要甚麼嗎…真懷念這句話。好吧，我不客氣了。」

____________________
____________________